{
  "index": 2,
  "title": "【国試対策】医学英語ドリル",
  "data": [
    {
      "question": "akinesia",
      "answer": ["無動（Parkinson病にみられる）"]
    },
    {
      "question": "alopecia",
      "answer": ["脱毛症"]
    },
    {
      "question": "amenorrhea",
      "answer": ["無月経"]
    },
    {
      "question": "amnesia",
      "answer": ["健忘症"]
    },
    {
      "question": "amputation",
      "answer": ["切断（整形外科領域でよく使われる）"]
    },
    {
      "question": "anesthesia",
      "answer": ["麻酔"]
    },
    {
      "question": "aneurysm",
      "answer": ["動脈瘤"]
    },
    {
      "question": "angina pectoris",
      "answer": ["狭心症"]
    },
    {
      "question": "angiography",
      "answer": ["血管造影"]
    },
    {
      "question": "anorexia",
      "answer": ["食欲不振"]
    },
    {
      "question": "anuria",
      "answer": ["無尿"]
    },
    {
      "question": "apnea",
      "answer": ["無呼吸"]
    },
    {
      "question": "arteriosclerosis",
      "answer": ["動脈硬化"]
    },
    {
      "question": "arthropathy",
      "answer": ["関節症"]
    },
    {
      "question": "ascites",
      "answer": ["腹水"]
    },
    {
      "question": "asthma",
      "answer": ["喘息"]
    },
    {
      "question": "biopsy",
      "answer": ["生検"]
    },
    {
      "question": "brachiocephalic artery",
      "answer": ["腕頭動脈"]
    },
    {
      "question": "bronchiectasis",
      "answer": ["気管支拡張症"]
    },
    {
      "question": "bronchiole",
      "answer": ["細気管支"]
    },
    {
      "question": "bronchitis",
      "answer": ["気管支炎"]
    },
    {
      "question": "bronchus",
      "answer": ["気管支"]
    },
    {
      "question": "calcification",
      "answer": ["石灰化"]
    },
    {
      "question": "caudal",
      "answer": ["尾側の"]
    },
    {
      "question": "cerebral arteriovenous malformation",
      "answer": ["脳動静脈奇形"]
    },
    {
      "question": "chills",
      "answer": ["悪寒"]
    },
    {
      "question": "chorea",
      "answer": ["舞踏運動"]
    },
    {
      "question": "complement",
      "answer": ["補体"]
    },
    {
      "question": "constipation",
      "answer": ["便秘"]
    },
    {
      "question": "contrast-enhanced computed tomography",
      "answer": ["造影CT"]
    },
    {
      "question": "cranial",
      "answer": ["頭側の"]
    },
    {
      "question": "decubitus",
      "answer": ["褥瘡"]
    },
    {
      "question": "defibrillation",
      "answer": ["（致死性不整脈VF・pulseless-VTに対する）除細動"]
    },
    {
      "question": "delirium",
      "answer": ["せん妄"]
    },
    {
      "question": "dialysis",
      "answer": ["透析"]
    },
    {
      "question": "diarrhea",
      "answer": ["下痢"]
    },
    {
      "question": "discharge",
      "answer": ["分泌物"]
    },
    {
      "question": "disorientation",
      "answer": ["見当識障害"]
    },
    {
      "question": "dissection",
      "answer": ["解離（動脈解離）"]
    },
    {
      "question": "dissociation",
      "answer": ["（精神科領域の）解離"]
    },
    {
      "question": "distal",
      "answer": ["遠位側の"]
    },
    {
      "question": "distend",
      "answer": ["膨れる"]
    },
    {
      "question": "distress",
      "answer": ["苦痛"]
    },
    {
      "question": "dizziness",
      "answer": ["めまい（一般的に使われる言葉）"]
    },
    {
      "question": "dorsal",
      "answer": ["背側の"]
    },
    {
      "question": "during exertion",
      "answer": ["労作時"]
    },
    {
      "question": "dysmenorrhea",
      "answer": ["月経困難"]
    },
    {
      "question": "dysphagia",
      "answer": ["嚥下困難"]
    },
    {
      "question": "dyspnea",
      "answer": ["呼吸困難"]
    },
    {
      "question": "dysthymia",
      "answer": ["気分変調"]
    },
    {
      "question": "eczema",
      "answer": ["湿疹"]
    },
    {
      "question": "emaciation",
      "answer": ["やせ"]
    },
    {
      "question": "embolism",
      "answer": ["塞栓症"]
    },
    {
      "question": "encephalopathy",
      "answer": ["脳症"]
    },
    {
      "question": "endemic",
      "answer": ["風土病"]
    },
    {
      "question": "endocarditis",
      "answer": ["心内膜炎"]
    },
    {
      "question": "enteric fever",
      "answer": ["腸チフス"]
    },
    {
      "question": "epigastralgia",
      "answer": ["心窩部痛"]
    },
    {
      "question": "eschar",
      "answer": ["（ツツガムシなどの）刺し口"]
    },
    {
      "question": "evaluation",
      "answer": ["評価"]
    },
    {
      "question": "exccessive",
      "answer": ["過剰"]
    },
    {
      "question": "extremities",
      "answer": ["四肢"]
    },
    {
      "question": "extravasation",
      "answer": ["血管外漏出"]
    },
    {
      "question": "faintness",
      "answer": ["非回転性めまい"]
    },
    {
      "question": "fatigue",
      "answer": ["倦怠感"]
    },
    {
      "question": "femoral artery",
      "answer": ["大腿動脈"]
    },
    {
      "question": "festinationg gait",
      "answer": ["加速歩行（Parkinson病にみられる）"]
    },
    {
      "question": "fundoscopic examination",
      "answer": ["眼底検査"]
    },
    {
      "question": "gastrointerstinal tractography",
      "answer": ["消化管造影"]
    },
    {
      "question": "genital",
      "answer": ["生殖器"]
    },
    {
      "question": "getting out of breath",
      "answer": ["息切れする"]
    },
    {
      "question": "gonococc",
      "answer": ["淋菌"]
    },
    {
      "question": "gonorrhea",
      "answer": ["淋病"]
    },
    {
      "question": "graft",
      "answer": ["移植"]
    },
    {
      "question": "granulation",
      "answer": ["肉芽形成"]
    },
    {
      "question": "groin",
      "answer": ["股間"]
    },
    {
      "question": "hemorrhage",
      "answer": ["出血"]
    },
    {
      "question": "incision",
      "answer": ["切開"]
    },
    {
      "question": "inconsist",
      "answer": ["一貫性のない"]
    },
    {
      "question": "incontinence",
      "answer": ["失禁"]
    },
    {
      "question": "indigestion",
      "answer": ["消化不良"]
    },
    {
      "question": "indurate",
      "answer": ["硬化する"]
    },
    {
      "question": "infarction",
      "answer": ["梗塞"]
    },
    {
      "question": "inflammation",
      "answer": ["炎症"]
    },
    {
      "question": "inguinal",
      "answer": ["鼠径部"]
    },
    {
      "question": "inhalers",
      "answer": ["吸入器"]
    },
    {
      "question": "inspiratory reserve volume",
      "answer": ["予備呼吸量"]
    },
    {
      "question": "intercostal space",
      "answer": ["肋間"]
    },
    {
      "question": "intercourse",
      "answer": ["性交"]
    },
    {
      "question": "intubation",
      "answer": ["挿管"]
    },
    {
      "question": "lateral position",
      "answer": ["側臥位"]
    },
    {
      "question": "lesion",
      "answer": ["病変"]
    },
    {
      "question": "lethargic",
      "answer": ["無気力"]
    },
    {
      "question": "ligation",
      "answer": ["結紮"]
    },
    {
      "question": "lithotomy position",
      "answer": ["砕石位"]
    },
    {
      "question": "lumbago",
      "answer": ["腰痛"]
    },
    {
      "question": "lymphadenopathy",
      "answer": ["リンパ節腫脹"]
    },
    {
      "question": "malaise",
      "answer": ["倦怠感"]
    },
    {
      "question": "malformation",
      "answer": ["奇形"]
    },
    {
      "question": "melena",
      "answer": ["黒色便"]
    },
    {
      "question": "menopause",
      "answer": ["閉経・更年期"]
    },
    {
      "question": "menorrhagia",
      "answer": ["過多月経"]
    },
    {
      "question": "menorrhea",
      "answer": ["月経"]
    },
    {
      "question": "mesothelioma",
      "answer": ["中皮腫"]
    },
    {
      "question": "mobile",
      "answer": ["可動"]
    },
    {
      "question": "nerve conduction study",
      "answer": ["神経伝導検査"]
    },
    {
      "question": "nosocomical",
      "answer": ["院内の"]
    },
    {
      "question": "observation",
      "answer": ["観察"]
    },
    {
      "question": "obstruction",
      "answer": ["閉塞"]
    },
    {
      "question": "palm",
      "answer": ["手掌"]
    },
    {
      "question": "palpable",
      "answer": ["明白な", "触知可能な"]
    },
    {
      "question": "palpation",
      "answer": ["触診"]
    },
    {
      "question": "palpitation",
      "answer": ["動悸"]
    },
    {
      "question": "paralysis",
      "answer": ["麻痺"]
    },
    {
      "question": "percutaneous",
      "answer": ["経皮投与"]
    },
    {
      "question": "perforation",
      "answer": ["穿孔"]
    },
    {
      "question": "pericarditis",
      "answer": ["心外膜炎"]
    },
    {
      "question": "peripheral",
      "answer": ["末梢側の"]
    },
    {
      "question": "pharyngalgia",
      "answer": ["咽頭痛"]
    },
    {
      "question": "phlegm",
      "answer": ["痰（日常的に使われる言葉）"]
    },
    {
      "question": "pleura",
      "answer": ["胸膜"]
    },
    {
      "question": "pleural fluid",
      "answer": ["胸水"]
    },
    {
      "question": "pneumothorax",
      "answer": ["気胸"]
    },
    {
      "question": "precede",
      "answer": ["先行する"]
    },
    {
      "question": "prior",
      "answer": ["事前"]
    },
    {
      "question": "prone position",
      "answer": ["腹臥位"]
    },
    {
      "question": "proximal",
      "answer": ["近位側の"]
    },
    {
      "question": "pulsation",
      "answer": ["拍動"]
    },
    {
      "question": "pulsion",
      "answer": ["突進現象（Parkinson病にみられる）"]
    },
    {
      "question": "rabies",
      "answer": ["狂犬病"]
    },
    {
      "question": "rash",
      "answer": ["発疹"]
    },
    {
      "question": "remainder",
      "answer": ["残り"]
    },
    {
      "question": "resection",
      "answer": ["切除"]
    },
    {
      "question": "residual lung volume",
      "answer": ["残気量"]
    },
    {
      "question": "resting tremor",
      "answer": ["静止時振戦"]
    },
    {
      "question": "rhinorrhea",
      "answer": ["鼻漏"]
    },
    {
      "question": "rupture",
      "answer": ["破裂"]
    },
    {
      "question": "scar",
      "answer": ["瘢痕"]
    },
    {
      "question": "scrub typhus",
      "answer": ["ツツガムシ病"]
    },
    {
      "question": "sentinel surveillance",
      "answer": ["定点把握"]
    },
    {
      "question": "shingles",
      "answer": ["帯状疱疹"]
    },
    {
      "question": "sore",
      "answer": ["痛み"]
    },
    {
      "question": "spinal canal malformation",
      "answer": ["脊柱管狭窄症"]
    },
    {
      "question": "spine position",
      "answer": ["背臥位"]
    },
    {
      "question": "sputum",
      "answer": ["痰"]
    },
    {
      "question": "sternum",
      "answer": ["胸骨"]
    },
    {
      "question": "sublingual",
      "answer": ["舌下"]
    },
    {
      "question": "superficial temporal artery",
      "answer": ["浅側頭動脈"]
    },
    {
      "question": "suppository",
      "answer": ["座薬"]
    },
    {
      "question": "syncope",
      "answer": ["失神"]
    },
    {
      "question": "tender",
      "answer": ["圧痛のある"]
    },
    {
      "question": "tenesmus",
      "answer": ["しぶり腹"]
    },
    {
      "question": "tetanus",
      "answer": ["破傷風"]
    },
    {
      "question": "tetany",
      "answer": ["強直"]
    },
    {
      "question": "threatened miscarriage",
      "answer": ["切迫流産"]
    },
    {
      "question": "threatened preterm labor",
      "answer": ["切迫早産"]
    },
    {
      "question": "tick borne infection",
      "answer": ["ダニ媒介感染症"]
    },
    {
      "question": "tidal volume",
      "answer": ["一回換気量"]
    },
    {
      "question": "tingling",
      "answer": ["打診や冷却するときに得られる蟻走性微痛感（むずむずした感じ）"]
    },
    {
      "question": "tinnitus",
      "answer": ["耳鳴"]
    },
    {
      "question": "tonsillitis",
      "answer": ["扁桃炎"]
    },
    {
      "question": "trachea",
      "answer": ["気管"]
    },
    {
      "question": "ulcer",
      "answer": ["潰瘍"]
    },
    {
      "question": "ulnar artery",
      "answer": ["尺骨動脈"]
    },
    {
      "question": "ureter",
      "answer": ["尿管"]
    },
    {
      "question": "varices",
      "answer": ["静脈瘤"]
    },
    {
      "question": "ventral",
      "answer": ["腹側の"]
    },
    {
      "question": "vertigo",
      "answer": ["回転性めまい"]
    },
    {
      "question": "vomit",
      "answer": ["吐く"]
    },
    {
      "question": "zoster",
      "answer": ["帯状疱疹"]
    },
    {
      "question": "-itis",
      "answer": ["炎症"]
    },
    {
      "question": "-rrhea",
      "answer": ["液体が流れ出すことの意"]
    }
  ]
}
